%\title{LaTeX Portrait Poster Template}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% a0poster Portrait Poster
% LaTeX Template
% Version 1.0 (22/06/13)
%
% The a0poster class was created by:
% Gerlinde Kettl and Matthias Weiser (tex@kettl.de)
% 
% Adapter by Jens Buysse for Hogeschool Gent
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a0,portrait]{a0poster}

\usepackage{multicol} % This is so we can have multiple columns of text side-by-side
\columnsep=100pt % This is the amount of white space between the columns in the poster
\columnseprule=3pt % This is the thickness of the black line between the columns in the poster

\usepackage[svgnames]{xcolor} % Specify colors by their 'svgnames', for a full list of all colors available see here: http://www.latextemplates.com/svgnames-colors

\usepackage{times} % Use the times font
%\usepackage{palatino} % Uncomment to use the Palatino font
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{graphicx} % Required for including images
\graphicspath{{figures/}} % Location of the graphics files
\usepackage{booktabs} % Top and bottom rules for table
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption} % Required for specifying captions to tables and figures
\usepackage{amsfonts, amsmath, amsthm, amssymb} % For math fonts, symbols and environments
\usepackage{wrapfig} % Allows wrapping text around tables and figures
\usepackage[export]{adjustbox}

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	POSTER HEADER 
%----------------------------------------------------------------------------------------

% The header is divided into two boxes:
% The first is 75% wide and houses the title, subtitle, names, university/organization and contact information
% The second is 25% wide and houses a logo for your university/organization or a photo of you
% The widths of these boxes can be easily edited to accommodate your content as you see fit

\begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
	\VeryHuge \color{HoGentAccent1} \textbf{Scalable Android testing frameworks} \color{Black}\\ % Title
	\Huge\textit{Een vergelijkende studie}\\[2.4cm] % Subtitle
	\huge \textbf{Loots Nicolas, Dansercoer Jasper, Vuyge Leen}\\[0.5cm] % Author(s)
	\huge Hogeschool Gent, Valentin Vaerwyckweg 1, 9000 Gent\\[0.4cm] % University/organization
	\Large \texttt{nicolas.loots.w1693@student.hogent.be} \\
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
	\includegraphics[width=13cm,right]{figures/HG-woordmerk.jpg}

\end{minipage}

\vspace{1cm} % A bit of extra whitespace between the header and poster content

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{multicols}{2} % This is how many columns your poster will be broken into, a portrait poster is generally split into 2 columns

	%----------------------------------------------------------------------------------------
	%	ABSTRACT
	%----------------------------------------------------------------------------------------

	\color{HoGentAccent1} % Navy color for the abstract

	\begin{abstract}
		Met meer dan twee miljard Android-apparaten in omloop met verschillende Android-versies, skins, schermgroottes, processorarchitecturen, \dots
		is het testen van applicaties op verschillende apparaten een vrij omslachtig, maar cruciaal, proces in applicatieontwikkeling.
		In dit onderzoek werden een aantal populaire scalable testing frameworks (met name Spoon, Composer en Firebase Test Lab),
		die de mogelijkheid bieden om instrumentation tests in parallel uit te voeren op een variabele hoeveelheid apparaten,
		met elkaar vergeleken op bepaalde aspecten. Voor dit onderzoek werd er verwacht dat de frameworks na de tests in essentie niet echt veel van elkaar verschillen.
		Elk zou hoogstwaarschijnlijk de gegeven tests kunnen uitvoeren, maar ze zouden elk een uniek aspect hebben waardoor een bepaald framework in bepaalde use cases meer geschikt zouden zijn.
		Deze verwachtingen zaten niet ver naast de werkelijke resultaten, hoewel er toch een paar onverwachte observaties gemaakt werden doorheen dit onderzoek
		Aan het einde van dit onderzoek werd duidelijk dat in de meeste use cases Composer het meest geschikte framework om instrumentation tests in parallel uit te voeren.
		Dankzij deze conclusie zal het kiezen van de nodige softwareoplossing om deze problematiek aan te pakken in de toekomst veel vlotter verlopen.
	\end{abstract}
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	%	INTRODUCTION
	%----------------------------------------------------------------------------------------

	\color{HoGentAccent1}
	\section*{Introductie}
	\color{black}
	\color{black}
	Een kenmerk van Android, dat zowel een voor- als een nadeel is, is het feit dat het hele besturingssysteem open-source is. Dit heeft als onrechtstreeks
	gevolg dat er een grote diversiteit aan Android-apparaten op de markt is, elk met hun eigen hardware-specificaties, schermgrootte, skin, \ldots.
	Dit kan voor app-ontwikkelaars tot grote frustraties leiden, aangezien hun apps probleemloos moeten kunnen werken op
	deze waaier aan diverse Android-apparaten.

	Daarnaast wordt de applicatieontwikkeling nog eens bemoeilijkt door het feit dat dat de meeste smartphonefabrikanten weinig of geen rekening houden
	met een consequent updateschema. Dit zorgt voor een trage uitrol van nieuwe Android-updates. 
	Bijgevolg moeten applicatieontwikkelaars ervoor zorgen dat hun applicaties op zowel de nieuwste Android-versie als outdated Android-versies moeten 
	werken om zo een zo groot mogelijke userbase te kunnen bereiken. Dit kan voor uitdagingen en roadblocks zorgen tijdens de applicatieontwikkeling.

	Een applicatie op elk apparaat apart uittesten, is een tijdrovend proces. Gelukkig zijn er ondertussen verschillende frameworks 
	beschikbaar om dit proces te vereenvoudigen en dus instrumentation tests snel en efficiënt op
	verschillende apparaten tegelijkertijd uit te voeren. In dit onderzoek zal er een vergelijking uitgevoerd worden tussen een aantal
	van deze scalable testing frameworks (meer specifiek Spoon, Composer en Firebase Test Lab) om te zien wat hun voor en nadelen zijn en
	welke er het meest geschikt is om in de meeste use cases instrumentation tests uit te voeren op een variabel aantal apparaten.

	\begin{center}\vspace{1cm}
		\includegraphics[width=\linewidth]{results_screens.jpg}
		\captionof{figure}{\color{HoGentAccent5} (Van boven naar onder) testresultaten Firebase Test Lab, Spoon en Composer }
	\end{center}\vspace{1cm}
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	%	GEOLOGY
	%----------------------------------------------------------------------------------------

	\color{Black} % DarkSlateGray color for the rest of the content
	\color{HoGentAccent1}
	\section*{Experimenten}
	\color{black}
	Om de drie frameworks met elkaar te vergelijken, werden er een aantal experimenten uitgevoerd. Die zijn als volgt verlopen: er werd een apparaat aangesloten op de testcomputer waarna Spoon en Composer na elkaar werden uitgevoerd.
	Eens de tests uitgevoerd waren, werd de uitvoeringstijd voor beide frameworks genoteerd en werden de gegenereerde resultaten bewaard in de hiervoor bestemde map. Vervolgens werd het volgende apparaat aangesloten en
	werd dit proces herhaald, dit tot en met acht apparaten. Wanneer de test met het achtste apparaat was uitgevoerd, werd dit hele proces nog twee keer herhaald waarbij telkens de apparaten in een andere volgorde werden aangesloten.
	Dit werd gedaan om na te gaan of een tragere uitvoeringstijd eventueel te maken had met de apparaten die op dat moment waren
	aangesloten in plaats van het gebruikte framework. Verder werden nog de criteria schaalbaarheid, stabiliteit, ease-of-use en gedetailleerdheid en duidelijkheid van de testresultaten beoordeeld. Daarnaast kwamen er nog andere
	criteria aan bod die niet binnen de hiervoorgenoemde categorieën passen.

	Vanwege de dagelijkse limitaties (10 fysieke en 5 virtuele apparaten) en het beperkte aanbod aan appraten werd het hiervoor genoemde proces voor Firebase Test Lab slechts in één volgorde uitgevoerd en met andere apparaten.
	Om toch de hiervoorgenoemde hypothese na te gaan, werd enkel bij de uitvoering voor één, drie en zes apparaten het traagste apparaat vervangen door een sneller apparaat. Hierdoor kon toch de impact hiervan op de totale uitvoeringstijd
	nagegaan worden. Van het overzicht van de testresultaten 
	werd er telkens een screenshot genomen en de uitvoeringstijd werd hier handmatig gemeten met behulp van een chronometer, aangezien de uitvoeringstijd die gerapporteerd werd slechts tot op de minuut nauwkeurig is.

	\begin{center}\vspace{1cm}
		\includegraphics[width=\linewidth]{experiment_graph.jpg}
		\captionof{figure}{\color{HoGentAccent5} Testresultaten uitvoeringstijd Spoon, Composer en Firebase Test Lab}
	\end{center}\vspace{1cm}

	\color{HoGentAccent1}
	\section*{Conclusies}
	\color{black}
	Uit voorgaande tests is gebleken dat Composer op de hiervoorgenoemde aspecten het beste scoort en in de meeste gevallen de vooraanstaande keuze is om tests uit te voeren op verschillende apparaten tegelijkertijd. Natuurlijk is dit in de meeste
	gevallen zo, en niet in alle gevallen dus. Er bestaat natuurlijk geen perfecte softwareoplossing, dus er zijn een paar uitzonderingen waarbij dit niet het geval is.
	Vanwege het hoge geheugengebruik zou er eerder geopteerd kunnen worden voor Spoon als er een beperking op RAM-geheugen ligt. Dit is bijvoorbeeld het geval bij
	low-end computers of buildsystemen waarbij het RAM-geheugen volledig gebruikt wordt door virtuele apparaten, waarop de tests uitgevoerd zouden worden.
	Verder is Firebase Test Lab de beste keuze als er geen gebruik wordt gemaakt van hardware-based apparaten. Hierbij zou dan de afweging gemaakt moeten worden of een maandelijkse abonnementskost financieel voordeliger is dan 
	de eenmalige aankoop van een aantal apparaten. 
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	%	FORTHCOMING RESEARCH
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	\color{HoGentAccent1}
	\section*{Toekomstig onderzoek}
	\color{black}

	Dit onderzoek is dieper ingegeaan op het gebruik van Espresso UI-tests in combinatie met de scalable testing frameworks Spoon, Composer en Firebase Test Lab. Dit kan in de toekomst verder uitgebreid worden door bijvoorbeeld andere UI-testing frameworks
	te gebruiken (bv. Robotium, Appium, \ldots) en parallel testing frameworks die hiervoor compatibiliteit bieden. Daarnaast kan er ook een gelijkaardig onderzoek gedaan worden naar dit soort testing frameworks die gebruikt 
	worden bij cross-platform development frameworks zoals React Native en Xamarin.
	
	Verder is er binnen dit onderzoek een limiet gelegd op het aantal frameworks dat onderzocht is om de omvang te beperken. Er kunnen soortgelijke tests uitgevoerd worden
	op andere frameworks, en dan zeker de cloud-based frameworks, aangezien deze ondervertegenwoordigd waren binnen dit onderzoek.
	Daarnaast kan het nuttig zijn om hier verder onderzoek uit te voeren in het kader van het toenemende gebruik van
	continuous integration, aangezien deze frameworks telkens lokaal en handmatig uitgevoerd werden. 
	Zo kan het uitvoeren van tests op verschillende apparaten tegelijkertijd steeds beter geautomatiseerd worden.

	%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{multicols}
\end{document}